% !TEX root = Projektdokumentation.tex
\section{Anhang}

\subsection{Legende Nutzwertanalyse}
\label{app:Legende Nutzwertanalyse}

\tabelle{Nutzwertanalyse Legende}{tab:Nutzwertanalyse Legende}{NWA-Legende.tex}

\subsection{Abweichungen vom Zeitplan}
\label{app:Abweichungen vom Zeitplan}

\begin{flushleft}

Wie im Soll-Ist-Vergleich beschriebne kam es zu Abweichungeng vom ursprünglichen Zeitplan:

\end{flushleft}

\begin{figure}[htp]
\centering
\includegraphicsKeepAspectRatio{GanttAbweichung.pdf}{1}
\caption{Abweichung vom Zeitplan}
\end{figure}

\begin{flushleft}

Die Abweichungen sind in orange markiert. 

\end{flushleft}

\clearpage
%\tabelleAnhang{ZeitplanungKomplett}

\subsection{Übersicht Kubernetes Cluster}
\label{app:Schema}

\begin{flushleft}

Eine schematische Darstellung des Cluster mit implementierter Anwendung

\end{flushleft}

\begin{figure}[htp]
    \centering
    \includegraphicsKeepAspectRatio{SchemaCluster.pdf}{0.7}
    \caption{Übersicht Kubernetes Cluster}
\end{figure}

\clearpage

\subsection{gitlab-ci.yml}
\label{gitlab-ci.yml}
\begin{flushleft}

Die .gitlab-ci.yml Datei:

\end{flushleft}

\begin{minted}[
    gobble=4,
    frame=single,
    linenos
]{yaml}
    # define the stages
    stages:
      - build
      - push
      - deploy
      - dast
    
    mvn build:
      stage: build
      image: maven:latest
      script:
        - mvn clean install
      artifacts:
        expire_in: 1 hour
        paths:
          - backend/target/*.jar
    
    push:
      stage: push
      image: docker:stable
      services:
       - lordgaav/dind-options:latest
      variables:
        DOCKER_OPTS: "--insecure-registry=docker.local:5000"
        DOCKER_HOST: "tcp://lordgaav__dind-options:2375"
      dependencies:
        - mvn build
      script:
        - docker build -t docker.local:5000/externeabzeichnung:latest .
        - docker push docker.local:5000/externeabzeichnung:latest
    
    deploy:
      stage: deploy
      image:
        name: alexkobu/test_kubectl:latest
        entrypoint: ["/bin/sh", "-c"]
      environment:
        name: preview
        url: http://10.10.60.200:31234
      script:
         - kubectl --kubeconfig /root/admin.conf version 
         - cd kubernetes/manifest/ 
         - kubectl --kubeconfig /root/admin.conf delete -f / 
           externeabzeichnung-deployment.yml -n externeabzeichnung || true
         - kubectl --kubeconfig /root/admin.conf create -f /
           externeabzeichnung-deployment.yml -n externeabzeichnung
         - kubectl --kubeconfig /root/admin.conf get svc -n externeabzeichnung / 
           | grep NodePort
         - echo "preview unter http://10.10.60.200:31234/#/login"
    
    dast:
      stage: dast
      image: registry.gitlab.com/gitlab-org/security-products/zaproxy
      variables:
        website: "http://10.10.60.200:31234"
      allow_failure: true
      script:
        - mkdir /zap/wrk/
        - /zap/zap-baseline.py -J gl-dast-report.json -t $website || true
        - cp /zap/wrk/gl-dast-report.json .
      artifacts:
        paths: [gl-dast-report.json]
\end{minted}

\subsection{deployment.yml}
\label{deployment.yml}

\begin{flushleft}

Die deployment.yml Datei:

\end{flushleft}

\begin{minted}[
    gobble=4,
    frame=single,
    linenos
]{yaml}
    apiVersion: apps/v1 # for versions before 1.9.0 use apps/v1beta2
    kind: Deployment
    metadata:
      name: externeabzeichnung
      labels:
        app: externeabzeichnung
    spec:
      selector:
        matchLabels:
          app: externeabzeichnung
          tier: frontend
      strategy:
        type: Recreate
      template:
        metadata:
          labels:
            app: externeabzeichnung
            tier: frontend
        spec:
          containers:
          - image: 10.10.61.175:5000/externeabzeichnung:latest
            name: externeabzeichnung
            env:
            - name: MYSQL_HOST
              value: exterabz-mysql.externeabzeichnung.svc.cluster.local
            - name: MYSQL_USER
              value: externeabzeichnung
            - name: MYSQL_PASSWORD
              value: heiko1234 
            ports:
            - containerPort: 8080
              name: externabz
          dnsPolicy: "None"
          dnsConfig:
            nameservers:
              - 10.10.60.250
            searches:
              - vm.local

\end{minted}
